廣東道唐樓30租戶遭迫遷 向港中發展集團抗議收樓行動

香港01 | 香港01

社區組織「社區前進」聯同廣東道豉油街交界一幢唐樓約10名租戶，就抗議業主就遷出及賠償問題拒絕談判，今晨9時許到位於旺角希爾頓酒店的港中發展集團辦公室外示威，並拉開「無良業主玩失蹤逼遷街坊好陰功」橫額，要求發展商與租戶直接對話。
「社區前進」社區幹事賀卓軒在集會中指，自上月起廣東道925至947號共6條樓梯、12座五層樓單號唐樓總共約30名租戶，陸續收到來自大廈業主暨發展商港中發展集團的信件，要求所有租戶必須於3月31日或之前遷出，以便進行大廈維修。

賀卓軒強調，事件引起租戶嚴重不滿，批評是「變相迫遷」，並指曾多次約見港中發展集團會面，交代維修工程為何需要全數居民遷出才能進行，但至今仍不獲回覆，因此今晨動員到港中發展集團辦公室樓下集會抗議，並要求集團收取公開信，聽取三大訴求，包括讓居民繼續在原居居住直至大廈清拆、利用大廈內空置單位作為維修期間的過渡居所，以及清晰交代大廈維修進度。
其中，租住廣東道唐樓單位長達6年的馬女士指，自收到發展商收樓信後，單位不時遭無故斷電，甚至間中嗅到濃烈異味，質疑是發展商的迫遷手段，揚言「（發展商）做乜都無用，一日不同意我們的訴求，一日我們都不會搬走」。
集會期間，港中發展集團方面一直未有派員與租戶代表會面，至早上10時半透過酒店職員收取公開信，其間未有回應記者及租戶提問。「社區前進」則指將於本周周末再與租戶開會，商討進一步行動。

你又唔係業主
業主要玩到你走、你實死啦

成班垃圾

住得係個堆唐樓都係窮撚啦
佢地又真係幾可憐

白紙黑字簽晒租約，d窮撚係特別無賴

如果死約期咁做係pk，生約期唔明有乜討論空間

發窮惡